code gen

coq-code/VFCS/CGen/cgen_v2.v
@@ -79,7 +79,220 @@ OCaml中用 a.x <- y 为记录的字段更新内容。这说明记录和普通�
 所以设计时需要考虑
 *)
 
+Require Import List. Import ListNotations.
 Require Import Nat.
+Require Import StrExt.
+Require Import RExt.
+Open Scope string_scope.
+
+(* 语法 *)
+
+(** 首先是实数表达式的AST *)
+
+Inductive op1 :=
+(* | op1_ropp *)
+(* | op1_rinv *)
+| op1_fun : string -> op1
+.
+
+Definition op1_fun_db : list (string * (R->R)) :=
+  [("sin", sin); ("cos", cos); ("sqrt", sqrt)].
+Definition op1_fun_def : string * (R->R) := ("def1", fun x => R0).
+
+Inductive op2 :=
+| op2_rplus
+| op2_rminus
+| op2_rmult
+| op2_rdiv
+| op2_fun : string -> op2.
+
+Definition op2_fun_db : list (string * (R->R->R)) :=
+  [("plus", Rplus); ("minus", Rminus)].
+Definition op2_fun_def : string * (R->R->R) := ("def2", fun x y => R0).
+
+Fixpoint alst_lookup {A} (l:list (string * A)) (key:string) : option A :=
+  match l with
+  | (k,v) :: tl => if String.eqb k key then Some v else alst_lookup tl key
+  | [] => None
+  end.
+
+Inductive aexp :=
+| rvar : string -> aexp
+| rconst : R -> aexp
+| rpow : aexp -> nat -> aexp
+| runary : op1 -> aexp -> aexp
+| rbinary : op2 -> aexp -> aexp -> aexp.
+
+(* 语义 *)
+Fixpoint aeval (a : aexp) (ctx : string -> R) : R :=
+  match a with
+  | rvar x => ctx x
+  | rconst r => r
+  | rpow a1 n => pow (aeval a1 ctx) n
+  | runary op1 a1 =>
+      match op1 with
+      (* | op1_ropp => - (aeval a1 ctx) *)
+      (* | op1_rinv => / (aeval a1 ctx) *)
+      | op1_fun x =>
+          match alst_lookup op1_fun_db x with
+          | Some op => op (aeval a1 ctx)
+          | None => (snd op1_fun_def) (aeval a1 ctx)
+          end
+      end
+  | rbinary op2 a1 a2 =>
+      match op2 with
+      | op2_rplus => (aeval a1 ctx) + (aeval a2 ctx)
+      | op2_rminus => (aeval a1 ctx) - (aeval a2 ctx)
+      | op2_rmult => (aeval a1 ctx) * (aeval a2 ctx)
+      | op2_rdiv => (aeval a1 ctx) / (aeval a2 ctx)
+      | op2_fun x => 
+          match alst_lookup op2_fun_db x with
+          | Some op => op (aeval a1 ctx) (aeval a2 ctx)
+          | None => (snd op2_fun_def) (aeval a1 ctx) (aeval a2 ctx)
+          end
+      end
+  end.
+
+(* C表达式 *)
+Section cgen.
+  
+  Variable R2str : R -> string.
+
+  Fixpoint a2str (a : aexp) : string :=
+    match a with
+    | rvar x => " " ++ x ++ " "
+    | rconst r => " " ++ R2str r ++ " "
+    | rpow a1 n => "(" ++ a2str a1 ++ ")^" ++ (nat2str n)
+    | runary op1 a1 =>
+        match op1 with
+        (* | op1_ropp => "- (" ++ (a2str a1) ++ ")" *)
+        (* | op1_rinv => "/ (" ++ (a2str a1) ++ ")" *)
+        | op1_fun x =>
+            let x' : string :=
+              match alst_lookup op1_fun_db x with
+              | Some _ => x | None => (fst op2_fun_def)
+              end in
+            x' ++ "(" ++ (a2str a1) ++ ")"
+        end
+    | rbinary op2 a1 a2 =>
+        match op2 with
+        | op2_rplus => (a2str a1) ++ "+" ++ (a2str a2)
+        | op2_rminus => (a2str a1) ++ "- (" ++ (a2str a2) ++ ")"
+        | op2_rmult => (a2str a1) ++ "* (" ++ (a2str a2) ++ ")"
+        | op2_rdiv => (a2str a1) ++ "/ (" ++ (a2str a2) ++ ")"
+        | op2_fun x => 
+            let x' : string :=
+              match alst_lookup op2_fun_db x with
+              | Some _ => x | None => (fst op2_fun_def)
+              end in
+            x' ++ "(" ++ (a2str a1) ++ ", " ++ (a2str a1) ++ ")"
+        end
+    end.
+End cgen.
+
+(** 语法助记符 *)
+Declare Custom Entry aexp.
+
+Notation "<{ e }>" := e (e custom aexp at level 99).
+Notation "( x )" := x (in custom aexp, x at level 99).
+Notation "x" := x (in custom aexp at level 0, x constr at level 0).
+(* Notation "- x" := (runary op1_ropp x) (in custom aexp at level 1, left associativity). *)
+(* Notation "/ x" := (runary op1_rinv x) (in custom aexp at level 1, left associativity). *)
+Notation "'\F' op x" := (runary (op1_fun op) x) (in custom aexp at level 5, right associativity).
+Notation "x + y" := (rbinary op2_rplus x y) (in custom aexp at level 10, left associativity).
+Notation "x - y" := (rbinary op2_rminus x y) (in custom aexp at level 10, left associativity).
+Notation "x * y" := (rbinary op2_rmult x y) (in custom aexp at level 4, left associativity).
+Notation "x / y" := (rbinary op2_rdiv x y) (in custom aexp at level 4, left associativity).
+Notation "op x y" := (rbinary op2_fun op x y) (in custom aexp at level 1, left associativity).
+Notation "{ x }" := x (in custom aexp at level 1, x constr).
+Coercion rvar : string >-> aexp.
+Coercion rconst : R >-> aexp.
+
+(** 一些方便的操作  *)
+Definition OP1 (op:string) : aexp->aexp := runary (op1_fun op).
+Definition OP2 (op:string) : aexp->aexp->aexp := rbinary (op2_fun op).
+
+Compute OP1 "sin".
+
+(* Definition x : string := "x". *)
+(* Definition y : string := "y". *)
+(* Definition z : string := "z". *)
+
+(* Hint Unfold x : core. *)
+(* Hint Unfold y : core. *)
+(* Hint Unfold z : core. *)
+
+
+(* 示例1 *)
+Section test.
+  (* 给出表达式的AST  *)
+  Let ex1 : aexp := <{"x" + R0 + "y"*"z"*R1 }>.
+  Print ex1.
+
+  (* 验证数学性质 *)
+  Let ex1_spec : forall ctx,
+      let x := ctx "x" in
+      let y := ctx "y" in
+      let z := ctx "z" in
+      aeval ex1 ctx = (x + y * z)%R.
+  Proof. intros. cbv. ring. Qed.
+
+  (* 实数到字符串的转换 *)
+  Let R2str (r:R) : string :=
+        if (r =? R0)%R then "R0"
+        else if (r =? R1)%R then "R1"
+             else "Rx".
+  Let R2str' (r:R) : string := "Rx".
+  
+  (* 代码生成 *)
+  Open Scope string_scope.
+  Compute a2str R2str ex1.      (* 是否可以用Ltac或Coq插件将R常量表达式转换为字符串？ *)
+  Compute a2str R2str' ex1.
+End test.
+
+(* 示例2 *)
+Section test.
+
+  (* 飞控QQ (4.25)
+     N = 60 * sqrt (T / (rho * D_p^4 * C_T))
+     M = rho * D_p^t * C_M * (N/60)^2
+   *)
+
+  Let T := "T".
+  Let rho := "rho".
+  Let D_p := "D_p".
+  Let C_T := "C_T".
+  Let C_M := "C_M".
+
+  (* 公式1: N *)
+  Section formula1. 
+
+    (* 定义表达式的AST *)
+    Let N : aexp :=
+          let f1 := <{ T / (rho * {rpow D_p 4} * C_T) }> in
+          <{60 * {OP1 "sqrt" f1}}>.
+    Compute aeval N.
+
+    (* 校验数学性质（防止AST出错，得到其数学表达式） *)
+    Let N_spec : forall ctx,
+        let vT := ctx T in
+        let vrho := ctx rho in
+        let vD_p := ctx D_p in
+        let vC_T := ctx C_T in
+        let vC_M := ctx C_M in
+        aeval N ctx = 60 * sqrt (vT / (vrho * vD_p ^ 4 * vC_T)).
+    Proof. intros. cbv. ring. Qed.
+
+    (* 生成C代码 *)
+    Compute a2str (fun _ => "000") N.
+  End formula1.
+End test.
+
+Require Import Extraction.
+Definition ex1 : aexp := R0.
+Definition ex2 : aexp := <{R0 + R0}>.
+Extraction aeval.
+Recursive Extraction ex1 aeval a2str.
 
 (** 自定义语法，但是语义映射到 Map *)
 
